梁美芬 : 不排除對高登音樂台採法律行動

由新型冠狀病毒引起的武漢肺炎疫情持續，經民聯立法會議員梁美芬早前召開記者會，表示有人在社交網站上載，諷刺警員患上肺炎的帖文或片段，或已觸犯《殘疾歧視條例》。惟平機會發聲明指，言論並不符合《殘疾歧視條例》所界定的殘疾中傷和嚴重中傷。梁美芬隨後對平機會的回應表示極度震驚及憤怒，批評其言論缺乏法律基礎，該會草率辦案令人咋舌。

梁美芬今日（28日）再度召開記者會，指已聯絡涉事警員及警員佐級協會，計劃向有關諷警片段展開法律行動。前平機會總主任束健銘則透露，初步計劃就2條在youtube上載的諷警片段入稟區域法院，包括早前提及YouTuber黃于喬（emilia）的歌唱片段，以及另一條由高登音樂台發表、包含歌舞的短片。

梁美芬對平機會未收到投訴，便回應指言論並不符合《殘疾歧視條例》所界定的殘疾中傷和嚴重中傷表示不滿，強調在香港而言程序公義相當重要，平機會理應按照既定程序召見投訴人，及要求提供證據，而非未收到任何投訴便率先進行了斷。梁美芬指將會向申訴專員公署，就平機會的行政失當及不按程序辦事作出投訴，批評平機會的態度令求助人受到更嚴重的嘲諷。梁美芬亦已致函政制事務委員會，要求跟進平機會處理個案的程序及在疫情中的角色。

梁美芬稱已聯絡警員佐級協會，有至少一名警員確認會就有關諷警短片採取法律行動，因為當時人已對平機會的裁決失去信心。束健銘透露，預料涉事片段除了早前提及、由Emilia發布的歌唱片段外，亦不排除對高登音樂台由百貨商店主題曲改編的歌舞短片，入稟區域法院作民事訴訟。

束健銘又表示，對平機會在短時間內「未審先判」的做法感到匪夷所思，未有肩負起調查的作用，現在是剝奪投訴人的權利，及違背平機會成立的作用及功能；又重申根據《殘疾歧視條例》，凡發表的內容對殘疾人士的殘疾有關，便足以構成歧視。對於平機會提到，「有個別人士針對某特定職業的患病者的幸災樂禍甚至咀咒言論，不足以把該些言論理解成煽動他們對有關病患者或殘疾人士的仇恨」，束健銘認為《條例》不應受限於對方的職業。

https://www.hk01.com/%E6%94%BF%E6%83%85/441000/%E6%A2%81%E7%BE%8E%E8%8A%AC%E6%96%A5%E5%B9%B3%E6%A9%9F%E6%9C%83%E5%B0%8D%E8%AB%B7%E8%AD%A6%E7%89%87%E6%9C%AA%E5%AF%A9%E5%85%88%E5%88%A4-%E4%B8%8D%E6%8E%92%E9%99%A4%E5%B0%8D%E9%AB%98%E7%99%BB%E9%9F%B3%E6%A8%82%E5%8F%B0%E6%8E%A1%E6%B3%95%E5%BE%8B%E8%A1%8C%E5%8B%95

人治社會

輸打贏要

Peter 推料呢？
gay礎建設呢？
唔敢入

係都去愛護動物協會啦

On9

有戲睇

搵人推去twitter打壓言論自由

而家都唔知有幾多案排緊，再告多d玩爆個法庭，最好影響埋商業案嘅排期同審案時間，玩壞個所謂司法制度

好撚驚
係就快啦

啲支那律師用支那法黎香港真係好撚煩
無罪假定都唔撚知然後瘋狂話人未審先判 做得最多果班叫黑警

快撚告啦，唔好咩排唔排除啦

明屈對家律師費

對家有黑幫斬人,我地都應該要轉劍兵勇士

呢劑大家要撐 , 夾錢打官司都要

點解咁多人染上肺炎，硬係冇呢個八婆份！

到底你個律師牌係點考返嚟?

反面教材，示範做haters會捧紅對家

得到了認證

仲夾錢, 每人有成皮野
有野可以做唔洗我講啦

Stand with 中大email

梁美芬於1975年在葛培理布道大會上，決志成為基督徒，3年之後正式加入教會。她早年於荃灣福來邨生活[7]，父親為鐵器工匠，家有二兄一姊一妹[8]。小學就讀香港信義會荃灣信義學校[9]，中學就讀聖保羅男女中學，1982年在香港中文大學入讀英文系，一年後轉政治及公共行政學系，中大聯合書院學生會86年至87年會長，香港中文大學學生會第十三屆幹事會的宣傳幹事。梁美芬當年曾因為中大四年轉三年制把棺材送給校長馬臨，反對他葬送教育。1987年畢業於香港中文大學政治及公共行政學系，並曾於賓州大學交流一年修讀政治科學、婦女研究和選舉工程、以及留學法國而學得流利法語[10]。她獲畢業獎學金可以選擇美國或法國升學，但她選擇了中國人民大學修讀法律碩士，導師是曾憲義及四大護法之一許崇德。

wiki

免費宣傳
未睇添

咪又係學狗高調開記招
之後就會無影
根本出黎俾班少數派圍爐打J

根據《殘疾歧視條例》 s.2嘅定義

(a)武肺會導致身體同心智機能喪失!?點證明啊??
(b)武肺會導致失去身體邊部份??
(c)(d)病毒(virus)喺法律上算係有機體(organisms)?
(e)武肺會導致邊部份機能失常、畸形或毀損?
(f)警務人員本身嘅學習失調關武肺事?
(g)警務人員本身嘅思想、理解、情緒、判斷或行為上嘅紊亂係武肺引起?

殘疾都稱唔上又點證明係殘疾中傷呢??

事主駛唔駛眾籌打？？

我要捐錢

武肺網傳睾丸會性無能

紅登?不鳥

法庭受理先算啦

佢都係想誹謗燒人錢

Push

唔該告左光頭蛇先，佢帶頭祝醫護患武肺先

咁首先要證明警務人員嘅性無能係solely caused by武漢肺炎先啦

支持

林早泄有前科......
祝漏奶果班歌手好運

最弊班傳媒係會放大聲量㗎嘛

啲粉屍太狂熱

鼠王芬示範咗一次啦，我哋唔好繼續錯落去

黃之鋒 : 唔好再去建制Page俾嬲嬲 thx

政府打輸左要賠幾多

鼠王芬想要自己主題曲？

笑咗，一定冇睇伍公子啦

遲下屌你老母都唔講得

推

其實咪又係得cctvb同 on99 會當執到寶黎報導
所以咪話根本就係俾少數派圍爐打J
想話俾班廢老藍絲知鼠王芬做左野喇

睇得 Now 有線嘅根本就當鼠王芬出黎搞笑

求link

do it

其實咁多年嚟成個政府上上下下都唔知比人改咗幾多次鬧過幾多次啦一鬧班狗就咁大反應 真係變此地無銀

屌你老母

有無人告監警會同黑警

我夾錢

我懷疑佢哋連咩係高登音樂會都唔知

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

死黑警 黑警死全家
老鼠芬陷家剷

屌俾高登音樂台威咗
應該又有新歌聽
我估改呢隻

------------------------------------------------------------
（緊急）快啲叫身邊人唔好去任何藍店紅店

你吾信平機會 香港人吾信你 打和啦 super

選戰開始 make some noise
建制派要收復失地
大小動作陸續有來
一來做俾班藍屍睇
二來做俾上面睇 - 拿我有做野架記得餵票俾我

好撚煩

donki donki 果首?

關佢哋鬼事咩

梁美芬...這弱智的阿婆...
要諷刺黑警的人不准唱歌

佢地不停幫保皇狗助選緊

快撚d啦！次次得個吹字！

大陸法律碩士

平機會都話無野，佢重可以告咩？

不排除

老鼠芬做乜9 博存在感

係法律黎講AIDS 病毒都算係有機體, 所以老鼠芬係用c 去話犯法

梁美芬咁做算唔算包攬訴訟？

返去捉老鼠喇

咪撚on9啦

仲有
「中傷」警察既原因係佢既職業，而唔係警察患既疾病。
我咒某班人 cancer 死快d，唔代表我歧視生 cancer 既人。

連平機會講野佢都唔聽 on99

btw 咁有肺炎就係殘疾
咁傷風又係殘疾？

佢話得一個差佬告，佢可以代表成個警隊？一係就pk tang告囉

鼠王芬煩夠未呀！9月之後唔想見到你

平機會都笑柒佢廿

係告就快啦柒頭

無錯 出條《警務人員歧視條例》先再出律師信都未遲

所以佢地條氣唔順，要搞大佢囉

平機會都話無事。

咁既人可以係大學教法律
香港真係咩世界...
btw真係好撚樣衰 牛高馬大成個羅葬咁

其實香港暫時成功嘅disability vilification案例都係得mental disabilities 被告果個仲要係少數派禮義廉議員

助乜嘢

起下gay巴個底都知佢冇一個po係幫保皇

唔通句句都提保皇狗

分化撚proved

而家香港同第三世界無分別

冇一個post 幫保皇？
已經開緊要踢邊個泛民啦
當然佢係入鄧冇提過要踢走保皇狗
你自己睇啦白痴

你真心？

選舉來了，美芬很擔心

但點解咁多人都仲係覺得香港好好住唔想走
已經鳩到咁 有疫症上黎就由得你香港人死

告就擺明係鳩告, 同毀謗一樣咁難

濫用法律會唔會有操守問題？

咁Reddit同9gag呢

大家快搵對家黑料一齊告殘疾

其實武肺邊方面係殘疾?

三唔識七, 又唔係employer 又唔係service provider
唱下歌仔點歧視?

歧視=待遇大細超
唱下歌仔都算待遇嗎?

佢哋就係咁仲意形容黑警是殘疾....

五毛開工了

依家肺炎都叫殘疾，遲啲傷風感冒係咪又叫殘疾？
btw 中肺炎可唔可以申請殘疾津貼

好期待

到時美國好快做野

黑警好刻意建立權威，所以咁在意同打壓，唔好發白日夢喇，點做都無可能得到尊重，任誰都可以鬧你詛咒你

對呢個地方有感情，同埋移民要由頭黎過，唔係咁易

公道講句
佢係告緊你地友仔成日話黑警係狗係弱智
依d言論係歧視同侮辱緊d 狗同弱智
你地唔好再話黑警係狗係弱智喇
3萬thanks

佢都認d曱甴腦殘

Gay巴唔算嘅
Peter攞料就早死早著啦

驚方の奠堂
[url]

律師主動叫當事人提出訴訟好似係犯法喎

全世界都知你哋殘疾啦

香港有 D 咁 L 樣既立法會議員, 難怪香港成日有 D on9 政策出現!

今次支持中大電郵

想問佢講緊邊段咁多段

push

有啦

都幾肯定你冇睇

鼠王個律師牌俾你做埋D咁嘅ON9行為

你不斷倒泛民米仲好講

on9

支那律師？

出左律師信未呀

上北京幫刁大大含？

告啦屌你

政治諷刺歌曲都起碼有咗三十年，宜家又嚟收窄表達自由

咪係！中國上面過萬人康復，你同我講殘疾？

係咪真先

有狗出言侮辱一個坐輪椅既記者，咁唔該一視同仁

證明廿三條打到黎

出之前狂出

don don donki

高登音樂台 日日都有歌 告你老母咩

頭條話有確診狗會民事訴訟

左狗賣港換後生泛民無問題

支那考

民事無咩話受理唔受理 , 都係鬥燒錢

Peter係五毛

但gay礎建設冇問題, 佢一直努力推工會, 巴打係咪點錯相:

我宣布三罷籌備工作正式開始

stand with gmail

腦生蟲

要叫軍火佬屌柒你

23條都未立，收皮啦

燒人錢

睇黎要幫鼠王芬都作返幾百首。

睇下點

如果連呢啲咁戇尻ｃａｓｅ，法庭都要奶，可以去外國證明香港司法獨立只係笑話。

咁快網絡廿三條？

有藍絲律師打維穩費主意。

可能佢自己先係五毛，係到賊喊捉賊

唔告正柒頭

利申：有一路睇一路唱

黑警死全家

梁美芬都覺得班狗係殘疾
告你哋歧視

我又好撚認同班狗係殘疾

gay巴做錯咗咩

已笑thx

咁堆藍絲page 曱甴前曱甴後又係咪歧視？

我讚成告㗎，平機會都話無事都告得入嘅咪話你知法治已死囉。

你地班友又係嘅，喺度處咒黑警中肺炎
我只會祝福黑警一家齊齊整整，齊上齊落。
有個「兄弟」中肺炎？唔係唔一齊呀？

一言不合就五毛
泛登仔真係弱智

On9

仲未柒夠

一向

殘疾????

屌 咁我哋咪告返開香檳隻黑狗囉

民事就易搞：我冇錢，俾條命你好冇

如果咁都告得入, 鵝頸橋打小人阿婆日日都犯法啦

習大大佢堅似維尼

婦女研究

適得其反㗎，傻閪芬

中國官方數字，萬幾人康復，一定唔算殘疾，除非官方話其實會終身有事啦

Er咁你咪開返個post講投邊個泛民囉
人哋開post又唔包上熱門
熱議咪上

香港嘅言論自由？食得架？

同意
至少佢懷疑gay巴就係on9

民事又唔使坐監
你咪告到我破產囉
姿態越爛佢越冇政治籌碼
仲要俾人覺得佢為選票恰廢青

呢啲野一定學五毛藍

係外國做

再係香港睇,

唔關香港大陸同香港事

但又睇得到吹唔脹

美國人權法要加佢入個list

告埋老廉呀笨

批評犯法 鬧又犯法 影又犯法 諷刺又犯法
不如唔好煩
直接立條法警察有權當場主觀判斷處死任何人啦（不包括高官及親中議員）
反正「正義」之師做咩都一定啱既

隻狗心靈咁脆弱？

明明係物種歧視，係都屈做殘疾歧視
如果係有人感染肺炎
仲點會開香檳同攞嚟講笑

例如我笑啲人叫雞惹咗淋病
我唔係歧視淋病患者
亦唔係歧視男性
係歧視性服務使用者

班獻世派冇邏輯喺度亂吠

好on9

你即係話王鼠芬腦殘啦？
你歧視 告到你甩褲

都已經冇改你啦仲想點老鼠

Email唔係讀law咩？

唔一定，無理據法庭就唔受

幫email宣傳 唔講都唔知佢出咗片 即睇

我歧視鼠皇芬本人 而唔係歧視佢嘅智力缺陷

智障?

各位mon po 狗你好，點睇你啲豬隊友日日曲線話你地腦殘

民事訴訟就係證明"有無理據"嘅過程

會唔會搞到有導火線推網絡23？

可能佢上網見到網上啲中文百科（自稱）寫有機體嘅定義，可以包埋病毒掛

不排除
係告就告
唔撚好咁撚多廢話,不排除

非黑即白？你個腦可能同梁美芬差唔多簡單

幫淺黃/綠打底

屌你老味，條八婆真係好撚得閒

黑警係殘疾喎

並曾於賓州大學交流一年修讀政治科學，無理由仲咁柒架 ！

黑警走去笑9一個坐輪椅記者時候你去撚咗邊啊，老鼠芬

想撐佢又唔敢訂閱佢

係就好呀
唔立23條正契弟

美國佬好快會做野
到時就真係攬炒

打壓言論自由，二次創作？

我好驚啊

哦
用大陸法告？

套用返藍絲d logic, 依D都係政棍黎
唔做實事改善民生 走去搞政治

A

讀下書睇下用咩例告囉

十下十下

連人地條例講乜都唔知就話人歧視

六個字的名字成日出現嘅打手都唔認住

不排除咪即係9up

捉上腦

根據a)，f)及g)，克警又真係合乎殘疾嘅定義喎

所以我覺得玩惡搞班人應該成立創作有限公司，有咩事將間公司破產就算

幾時任何人講野都要冒被告既危險

點解蔡英文又係讀法律出身
佢又係
差咁多既?

唔告正契弟

唔怪之得
支那行civil law system
香港係行common law system